{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056460",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김첨경묘및신도비_1"
    },
    "text": "キムチョムギョン(金添慶、1525~1583)は朝鮮中期の文臣で1549年(明宗4年)に式年文科に及第し、イェムングヮンボンギョ、礼曹座と背中を経て、山脈を歴任し、弘文館ブスチャンを務めた。1572年(宣祖5年)に千秋士として明に行ってきており、弘文館ブジェハク・司憲府の大司憲・好調、参判などを経て、礼曹の長官に達した。封墳の下にはホンユソク(魂遊石)、上座(床石)、墓(香爐石)、マンジュソク(望株石)、ドンジャソク(童子石)などの石物がある封墳のうち、碑石は、高さ42cm、幅105cm、厚さ65cmで前・後に碑文があるが、磨耗が激しい方だ。上座と4角の香炉席は黒の玄武岩を利用し、ドンジャソクは上席の隣に向かい合っている。神道碑は墓地で約50m下にある、ビジュワ・ビシン・屋蓋石を備えている。ビシンウィの大きさは高さ217cm、幅94cm、厚さ35cmであり、ビシンウィの前・後に碑文があるが、前面には直径5cmの弾痕2つがある",
    "QA": [
        {
            "question": "キムチョムギョンは何年に式年文科に及第しましたか？",
            "answer": "キムチョムギョンは1549年に式年文科に及第しました。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンはどのような役職に就いたことがありますか？",
            "answer": "キムチョムギョンはイェムングヮンボンギョ、礼曹座、山脈、弘文館ブスチャンなどの役職に就いたことがあります。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンは明に何年に行ってきましたか？",
            "answer": "キムチョムギョンは1572年に明に行ってきました。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンは明でどのような役職に就きましたか？",
            "answer": "キムチョムギョンは弘文館ブジェハク・司憲府の大司憲・好調、参判などの役職に就きました。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンの封墳にはどのような石物があるのか教えてください。",
            "answer": "キムチョムギョンの封墳にはホンユソク、上座、墓、マンジュソク、ドンジャソクなどの石物があります。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンの碑石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "キムチョムギョンの碑石の大きさは高さ42cm、幅105cm、厚さ65cmです。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンの封墳にはどのような石物がありますか？",
            "answer": "キムチョムギョンの封墳にはホンユソク、上座、墓、マンジュソク、ドンジャソクなどの石物があります。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンの神道碑は何の下にありますか？",
            "answer": "キムチョムギョンの神道碑は墓地で約50m下にあります。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンのビシンウィの大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "キムチョムギョンのビシンウィの大きさは高さ217cm、幅94cm、厚さ35cmです。"
        },
        {
            "question": "キムチョムギョンのビシンウィの前面には何がありますか？",
            "answer": "キムチョムギョンのビシンウィの前面には直径5cmの弾痕2つがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 306,
        "QA": 478
    }
}